{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvidele meeldib mulle v√§ga! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Karvasele loomale see vili v√§ga meeldib!"},{"text":"Mina olen p√§ikesepaiste v√§rv!"},{"text":"Kasvan puu otsas!"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane (v√µi roheline!) ja kasvavad puudel. Arstid √ºtlevad, et hoian neid eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga saab teha n√§mmist pirukat!"},{"text":"Riputan viljapuuaias okstest."},{"text":"‚ù§Ô∏è Mind nimetatakse vahel \"teadmiste viljaks\"."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili!"},{"text":"Minu s√∂√∂mine aitab paremini n√§ha!"},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi teravilja peale valada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan kasvada suureks ja tugevaks!"},{"text":"Olen p√§rit √ºhest talus olevast loomast."},{"text":"Mulle maitsevad k√ºpsised h√§sti."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline ja kasvan kaunas. Sulle ei pruugi meeldida mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili!"},{"text":"Olen sama v√§rvi kui rohi."},{"text":"M√µned inimesed s√∂√∂vad mind supis."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Mind valmistatakse jahust, veest ja p√§rmist. Mind v√µib viilutada ja r√∂stida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga saab v√µileiba teha!"},{"text":"Mind valmistatakse tihti nisust."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla kr√µbe, kui sa mind r√∂strisse paned."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen k√ºlmutatud maiuspala, mis tuleb paljudes maitsetes. Mind s√º√ºakse lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm!"},{"text":"Mind teenindatakse tihti koonuses."},{"text":"≈†okolaad on minu jaoks populaarne maitse."}],"options":[{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen tomatitest valmistatud kaste ja tihti pannakse mulle pasta peale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen hea kombinatsiooni nuudlitega."},{"text":"Olen punakas v√§rv ja p√§rit k√∂√∂giviljast."},{"text":"V√µite mulle lisada √ºrte, et mind eriti maitsvaks muuta."}],"options":[{"label":"Ket≈°up","isCorrect":false},{"label":"Tomatikaste","isCorrect":true},{"label":"Sinep","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen valmistatud maisist ja popist, kui kuumutada. Sa s√∂√∂d mind kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tunnen maitsvat l√µhna, kui mind tehakse."},{"text":"Alustan v√§ikeste kernelitena."},{"text":"Inimestele meeldib mind s√º√ºa filme vaadates."}],"options":[{"label":"Komm","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Pretzels","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen magus maiuspala erinevate maitsetega kihtidega, mida s√º√ºakse tihti s√ºnnip√§evadeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed laulavad \"Palju √µnne s√ºnnip√§evaks\", kui ma siin olen."},{"text":"Mind katavad tihti h√§rmatised ja kaunistused."},{"text":"Ô∏è Sa paned mulle k√º√ºnlad peale ja puhud need v√§lja."}],"options":[{"label":"Pirukas","isCorrect":false},{"label":"Kook","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√µnele loomale n√§mma maiuspala."},{"text":"Kasvan mustuse all."},{"text":"Olen k√∂√∂givilja t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla palju v√§rve."},{"text":"Mul on m√µnus l√µhn."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on lehed ja oksad. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja peenike ning kasvan viinapuul. Olen roheline ja kohati konarliku nahaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed viilutavad mind salatite j√§rele."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikesepaistet."},{"text":"Kasvan roomaval taimel."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vedelik sees."},{"text":"Ô∏è V√µib-olla leiad mind troopiliselt saarelt."},{"text":"Kasvatan palmidel."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Olen mahlane ja hea salatites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti kastme valmistamiseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikest."},{"text":"Olen puuvili, mida inimesed peavad k√∂√∂giviljaks."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on teravad n√µelad ja p√ºsivad aasta l√§bi rohelised. Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen igihaljas t√º√ºp."},{"text":"Inimesed panevad kingitused minu alla."},{"text":"‚Üë Sa v√µid mulle kaunistused k√ºlge riputada."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"J√µulupuu","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on √ºmberringi suured √ºmmargused pea ja kollased kroonlehed. P√§eval j√§lgin p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi √ºtleb, milline ma v√§lja n√§en."},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan kiiri leotada!"},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind vahel minu seemnete p√§rast."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis on v√§ga vana ja tark. Kasvatan sees s√µrmuseid, et √∂elda, kui kaua olen elanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minust paberit teha."},{"text":"Palju loomi elab minus."},{"text":"Kui sa mind maha l√µikad, v√µid r√µngad √ºle lugeda."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen okastega roheline taim, mis v√µib haiget teha. Mul on ilusad lilled, mis l√µhnavad armsalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sageli armastuse s√ºmbol."},{"text":"Mul on okkad, mis mind kaitsevad."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides ja mul on ilus l√µhn."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"V√µilill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}